心放出天地

      流离云外星点点，今日正是小雪天。      总是没话找话，人类因无聊而发展出语言的天赋，人类因语言而发展出无聊的才华。      听相声，嘻嘻哈哈，也不热闹，也不完全静默。就那么会心一笑，一切全明白了，全了然了。      人类幽默的精髓来自哪儿？反正肯定不是耳朵根儿和喉咙眼。好比您问我：这回怎么改卖自行车了？我回您：你说什么，我眼神不太好，您能大点声么？      离群索居好久，反而自然。有人唠嗑，没人唠嗑，无所谓了。有时候想想，说话好像也并没有那么重要。人来了，聚齐了，哼哼哈哈一阵，热热闹闹一番；人散了，掉掉眼泪，发发离情，之后就各回各家，各找各妈了。还能怎么着，人这一辈子也就这么回事儿，图什么啊，乐呵。遇见不顺心的事儿，您也甭滞气，花点时间听个相声，准能让您笑的连你亲妈都不认识你了。开个玩笑，也是图一乐呵。今后您胸中但有愤懑难平，别掖着藏着，是骡子是马还得先拉出来溜溜不是。       此正是：你我虽然是，形拘在风尘，但却可以心放出天地！